<resources>
    <string name="app_name">praktikum6</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="tampil_list">Tampilkan</string>
    <string name="tampil_grid">Tampil Grid</string>
    <string name="tampil_card_view">Tampil Card View</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Wisata Pagubugan</item>
        <item>The Village Purwokerto</item>
        <item>Jatim Park</item>
        <item>Museum Angkut</item>
        <item>Kota Lama</item>
        <item>Lawang Sewu</item>
        <item>Keraton Surakarta Hadiningrat</item>
        <item>Punthuk Setumbu</item>
        <item>Daratan Tinggi Dieng </item>
        <item>Taman Nasional Karimun Jawa</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
 <item>Berada di lereng Gunung Slamet, wisata Pagubugan akan membawa Anda merasakan betapa
tenang dan nyamannya berada di tengah persawahan dan bermain air di sungai. Eduwisata yang berada
di Desa Melung ini memiliki berbagai spot wisata menarik yang akan memanjakan Anda. Mulai dari trek
jogging, outbond, camping ground, sawah pelangi, taman kelinci, berbagai spot foto keren dan juga
Grujugan Bengkok.Di Grujugan Bengkok ini Anda bisa mandi sepuasnya dan airnya sangat jernih, lho!
Selain itu lintasan grujugan ini juga panjang, melewati persawahan dan tidak dalam, sehingga aman buat
si kecil. Selain itu ada juga wisata bercocok tanam bagi anak paud, TK maupun SD yang berkunjung. Dan
yang terbaru ada kolam renang di tengah persawahan yang aman untuk anak-anak.</item>

        <item>Berlokasi tak terlalu jauh dengan pusat kota Purwokerto, The Village hadir dengan gaya unik
khas perkampungan Eropa. Bangunan tinggi besar menyerupai kastil dengan dinding bata langsung
mencuri perhatian begitu melangkahkan kaki ke sini. Ada beragam aktivitas yang bisa Anda lakukan di
sini: naik perahu mengitari kanal buatan di sekitar taman rekreasi, memberi makan aneka binatang
(burung, kelinci, sapi, domba), menunggang kuda, foto-foto dengan kostum Belanda, dan masih banyak
lagi!</item>

        <item>sebuah tempat rekreasi dan taman belajar yang terdapat di Kota Batu, Jawa Timur. Objek wisata
    ini berada sekitar 20 km barat Kota Malang, dan kini menjadi salah satu icon wisata Jawa Timur.
    Objek wisata ini memiliki 36 wahana, di antaranya kolam renang raksasa (dengan latar belakang patung
    Ken Dedes, Ken Arok, dan Mpu Gandring), spinning coaster, dan drop zone. Wahana pendidikan yang menjadi
    pusat perhatian di antaranya adalah Volcano dan Galeri Nusantara yang juga terdapat tanaman agro,
    diorama binatang langka, dan miniatur candi-candi. Jatim Park 1 beralamat di Jalan Kartika no. 2,
    yang berdekatan dengan Klub Bunga.</item>

        <item>museum transportasi dan tempat wisata modern yang terletak di Kota Batu, Jawa Timur,
    sekitar 20 km dari Kota Malang. Museum ini terletak di kawasan seluas 3,8 hektar di lereng Gunung Panderman
    dan memiliki lebih dari 300 koleksi jenis angkutan tradisional hingga modern. Museum ini terbagi dalam
    beberapa zona yang didekorasi dengan setting landscape model bangunan dari benua Asia, Eropa hingga Amerika.
    Di Zona Sunda Kelapa dan Batavia yang merupakan Replika Pelabuhan Sunda Kelapa, dihiasi oleh beberapa alat
    transportasi kuno seperti becak dan miniatur kapal. Zona Eropa juga di setting seakan-akan berada di jalanan
    kota-kota di Prancis dengan mobil-mobil kuno eropa.</item>

        <item>suatu kawasan di Semarang yang menjadi pusat perdagangan pada abad 19-20 . Pada masa itu, untuk mengamankan warga
    dan wilayahnya, kawasan itu dibangun benteng, yang dinamai benteng Vijhoek. Untuk mempercepat jalur perhubungan
    antar ketiga pintu gerbang dibenteng itu maka dibuat jalan-jalan perhubungan, dengan jalan utamanya
    dinamai: Heeren Straat. Saat ini bernama Jl. Let Jen Soeprapto. Salah satu lokasi pintu benteng yang ada
    sampai saat ini adalah Jembatan Berok, yang disebut De Zuider Por.</item>

        <item>gedung bersejarah di Indonesia yang berlokasi di Kota Semarang, Jawa Tengah. Gedung ini, dahulu yang merupakan kantor dari
    Nederlands-Indische Spoorweg Maatschappij atau NIS. Dibangun pada tahun 1904 dan selesai pada tahun 1907. Terletak
    di bundaran Tugu Muda yang dahulu disebut Wilhelminaplein. Masyarakat setempat menyebutnya Lawang Sewu karena bangunan
    tersebut memiliki pintu yang sangat banyak, meskipun kenyataannya, jumlah pintunya tidak mencapai seribu. Bangunan ini
    memiliki banyak jendela yang tinggi dan lebar, sehingga masyarakat sering menganggapnya sebagai pintu (lawang).</item>

        <item>Istana resmi Kasunanan Surakarta yang terletak di Kota Surakarta, Jawa Tengah. Keraton ini didirikan oleh Susuhunan
    Pakubuwana II pada tahun 1744 sebagai pengganti Istana/Keraton Kartasura yang porak-poranda akibat Geger Pecinan pada tahun1743.
    Walaupun Kasunanan Surakarta Hadinigrat tersebut secara resmi telah menjadi bagian Negara Republik Indonesia sejak tahun 1945,
    kompleks bangunan keraton ini masih berfungsi sebagai tempat tinggal Sri Sunan dan rumah tangga istananya yang masih menjalankan
    tradisi kerajaan hingga saat ini. Keraton ini kini juga merupakan salah satu objek wisata utama di Kota Surakarta. Sebagian
    kompleks keraton merupakan museum yang menyimpan berbagai koleksi milik kasunanan, termasuk berbagai pemberian dari raja-raja
    Eropa, replika pusaka keraton, dan gamelan. Dari segi bangunannya, keraton ini merupakan contoh arsitektur istana Jawa
    tradisional yang terbaik.</item>

        <item>salah satu spot terbaik untuk menyaksikan sunrise dengan latar Gunung Merapi Merbabu. Dari tempat ini wisatawan juga
    bisa melihat megahnya Candi Borobudur di pagi hari yang terkurung lautan kabut. Eksotisme pemandangan mentari yang terbit di
    pagi hari selalu menjadi magnet yang memukau bagi para wisatawan. Karena itu tak heran jika tempat-tempat wisata yang menyajikan
    pemandangan sunrise selalu ramai dikunjungi wisatawan. Sebut saja Gunung Bromo di Jawa Timur, Bukit Sikunir di Dieng Jawa Tengah,
    dan Bukit Punthuk Setumbu di Magelang.</item>

        <item>kawasan di pusat Jawa Tengah, yang memiliki ciri geologi, sejarah, dan pertanian yang khas. Dataran ini diapit oleh jajaran
    perbukitan di sisi utara dan selatannya, yang berasal dari aktivitas vulkanik yang sama dan disebut Pegunungan Dieng. Pegunungan Dieng
    sendiri secara geografis berada di antara kompleks Puncak Rogojembangan di sebelah barat dan pasangan Gunung Sindoro dan Gunung
    Sumbing di sisi timurnya. Secara kasar dapat dikatakan bahwa wilayah Dataran Tinggi Dieng (DT Dieng) menempati kawasan berukuran
    lebar (utara–selatan) 4-6 km dan panjang (barat–timur) 11 km.</item>

        <item>Salah satu taman nasional yang masuk ke dalam wilayah administratif Kabupaten Jepara, Jawa Tengah. Sebagian besar kawasan
    konservasi ini terdiri atas perairan dan sebagian kecil daratan yang terdiri atas gugusan pulau-pulau. Sesuai dengan kondisi
    alamnya, jenis keanekaragaan yang dapat dijumpai di taman nasional ini juga kebanyakan dapat ditemukan di wilayah perairan.
    Hal ini juga menyebabkan jumlah flora dan fauna yang hidup di daratan juga tidak terlalu banyak. Namun dapat dikatan jenis
    flora di kawasan ini sebagian adalah spesies langka yang sudah hampir punah.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2019/09/18-1-by-@miftakhulmukhasin-@hengki_pamungkas-740x294.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2019/09/21-2-by-@The-Village-Purwokerto-740x740.jpg</item>
        <item>https://gatra.cloud/foldershared/images/2019/anton/10-Oct/64.jpg</item>
        <item>https://www.intiwhiz.com/images/planner/MUSEUM%20ANGKUT.jpg</item>
        <item>https://primaberita.com/wp-content/uploads/2020/01/kota-lama-semarang.jpg</item>
        <item>https://heritage.kai.id/media/cover%2013.jpg?1505617606123</item>
        <item>https://bob.kemenpar.go.id/wp-content/uploads/2019/10/keraton-kasunanan-surakarta.jpg</item>
        <item>https://explorewisata.com/wp-content/uploads/2017/12/punthuk-setumbu.jpg</item>
        <item>https://ladypinem.com/wp-content/uploads/Alam-Dataran-Tinggi-Dieng-Telaga-Warna-1.jpg</item>
        <item>https://rimbakita.com/wp-content/uploads/2019/08/taman-nasional-karimunjawa.jpg</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_lat">
        <item>-7.333797</item>
        <item>-7.374473</item>
        <item>-7.785680187341404</item>
        <item>-7.878368860299753</item>
        <item>-6.96784170634687</item>
        <item>-6.983645704342558</item>
        <item>-7.577520423326818</item>
        <item>-7.608558374822703</item>
        <item>-7.2142554278201665</item>
        <item>-5.848357236836248</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_lang">
        <item>109.206959</item>
        <item>109.240532</item>
        <item>112.09776720926665</item>
        <item>112.51978862611153</item>
        <item>110.42787182610608</item>
        <item>110.41076950103631</item>
        <item>110.82748028120241</item>
        <item>110.17812349654812</item>
        <item>109.89957597665186</item>
        <item>110.43957764242408</item>

    </string-array>
    <string name="title_activity_detail">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>